知識改變命運定係識人好過識字

香港地
我覺得識人真係好識字

無論你幾有學識幾有才華
無人賞識你 無人畀機會你發圍
你永遠都喺一嚿垃圾

識人好過識字
知識改變命運

必須正皮

why not both

錯，係成功需父幹

係一出世就注定識到邊啲人

撇除成功需父幹呢個天生條件

當你係一個草根家庭出世
無論你幾有學問
無人識你就喺無人識你
你永遠都係一個平凡嘅人

呢個都唔一定
人越大就會識到唔同圈子嘅人
有時都覺得世界仔先係大贏家

富後代贏窮後代啲咩？
- 錢
- 人脈

學歷、知識、資訊可以用錢 + 人脈買
窮後代寒窗苦讀都係輸

搏唔到

兩句都唔岩

引用成語好有催眠作用
以前讀中學 我成日同中文阿sir投訴
根本聽完句成語 所有人就有錯覺認為果幾句係岩
其實係confirmation bias

知識係independent level既成功
人際係interdependent level既成功

學成語根本就on撚9 成日令自己俾buzz word 催眠
將自己鑽左落去

你開頭話佢地兩句都唔岩 但之後講ge 係佢地係講唔同層面 咁即係呢兩句岩唔岩

但我認同你話呢d 成語唔係百份百正確 正如論語同名言一樣可以係唔正確 以佢地作人生ge 座佑銘同信念唔係必需

知識主要唔係工具價值 ok

唔知阿sir有冇教到你呢兩句叫諺語

「成語 = confirmation bias 」= 唔岩
所有Statement必須分解番做推論
從頭堆上去先可以叫做岩

想打少d字, 數學少少講, 希望你明
語言離唔開邏輯, 而邏輯, 我響度借數學幫手表達

你如果想討論成功, 最言精意簡就係用multi-variable function ( g = f ( a, b ,c , d ... ) 既結果
成語就係平滑化左好多推論過程 用 g = f (x ) 表達左

我講既果套
「知識係independent level既成功
人際係interdependent level既成功」

已經做左一次分層
兩個細function引導去成功

除左討論要分層, 抽data仲要MECE (Mutually Exclusive Collectively Exhaustive)
你自己google下, 用電話唔想多打字了

DSE考生?

你無才華又點會有人賞識？

想問下個function 個output 就剩係得true 同false? 然後就透過細論證再睇下個主論證係true 定false 咁樣？

知識改變命運係有啲上咗位嘅人用嚟安慰一啲上唔到位嘅人
識人好過識字係啲上唔到位嘅人用嚟妒忌啲上咗位嘅人

True 一般情況下， 唔識字又幾可識到有料嘅人？ 有料嘅人喺現今呢個社會又有幾何會唔去讀書？當然知識去到某個樽頸位，就係際遇發揮功效嘅時候。

其實諗深層就知係缺一不可
唔識人真係再叻都無用
但係有人脈而自己無料都係無用

我覺得有知識先比較有機會識到人，起碼吹水都有紋有路

識人好過識字 只係d 細路仔唔讀書既藉口
又或者d 低學歷父母死要臉先咁講既話
個d人口中既識人 最多咪飲茶唔洗排隊
再唔係就 r 到份hea 工做就以為自己識人好威

最好梗係兩樣都有啦
就算比你識到人，但你個人一d 墨水都無
on99 咁，咪又係出唔到大場面

我就當你依家唔識字但識人，咁叻可以搭路做到誠哥助手
中學畢業既你，分分鐘連佢事但一個文員仔都及唔上
自問可以係權力頂峰之中，你覺得自己留得耐咩？

資訊同知識滿來就存在隔閡
所謂「知識改變命運」
應該修定為「不流通的知識改變命運」
要掌握「不流通的知識」先可以「改變命運」
而能夠掌握「不流通的知識」就需要「人脈」
所以兩者係相輔相成

點解做醫生可以月入十皮？

一般人睇法：
佢讀書勁，考公開試勁，入到醫科，做到醫生，咪月入十皮囉

本窮狗睇法：
「醫科」就係「資訊隔閡」同「制度保障」嘅最佳例子

要學醫，只有醫學院先可以「合法」地學，成為「註冊」醫生 (制度保障 & 合法性壟斷)

你上網睇書學唔到，亦考唔到牌，所以存在「資訊隔閡」，係「不流通的知識」

你要成為到註冊醫生，就一定要入醫學院。

而入醫學院需要以下條件：
- 公開試成績極優秀 (透過名額保障階級不流通)
- 有醫療相關人士 / 親屬推薦 (人脈壟斷)

而公開試成績極優秀需要以下條件：
- 努力讀書 / 聰明 (廢話)
- 良好教材 / 師資 (經資本 + 人脈取得)
- 不流通的知識 (eg. 如何 bypass DSE，考 IB 走後門)
- 運氣 (佔少部分)

所以講到尾，改變命運嘅 flow：
資本 / 物質資源 => 人脈 => 不流通的知識 => 成就

亦都解釋咗點解窮人愈窮，富人愈富